點樣制止變態佬

呢個Po主要係同各位絲打講下點樣保護自己，事關MTR實在太多變態佬同偷拍狂，希望可以幫到各位

1. 對付跟踪狂、偷拍狂
首先，如果你唔肯定一個人係咪跟踪緊你，偷拍緊你，你可以試下慢行又突然快行，觀察下佢係咪成日係你旁側同埋望住你，或者借啲意掂你。最有效就係出車廂行去第二個車廂再入番去。如果佢咁都跟住，佢係覺得你唔敢出聲就會繼續猖狂繼續跟住你 (佢地真係會繼續跟住，因為佢地試過成功太多次女仔都唔夠膽出聲，通常啲女仔只會夠膽睥，咁係完全冇用既我話你知)。

第二，確定左之後，影低佢個樣。

第三，如果唔想多事，下一站落車，即刻穩地鐵既員工，指住個個人，同佢講你覺得好驚有人跟住你唔知咩意圖。只要你一直係地鐵員工左近，而且佢知情，相信個變態佬好快落荒而逃，但呢個方法你就永遠唔會知道佢影左你啲咩，可能係偷拍裙底，可能佢會Send比第二個。而且呢個方法只係對付啲冇咁猖狂只敢偷拍既人，對付唔到個啲一早已經抽左你水既仆街。

如果勇敢啲既，唔好直接對佢開火，好似我咁我試過指住佢鬧，但其實鬧佢只會令到佢即刻跑走，唔會受到任何懲罰(你之後諗番會唔甘心，相信我)，有啲甚至會鬧翻你轉頭，講都講唔清。最有效方法係同地鐵員工講有人跟踪你，你希望可以報警，再加上有閉路電視同埋你已經有相，其實真係唔需要驚。如果你唔想搞到上警察局，咁我諗你要求佢刪相，佢一定會願意。如果對住脾氣火爆會兇番你轉頭既，唔好驚，記得記得記得記得地鐵係有閉路電視，再加上你有做到第一個Step既，就算上到警察局，你有你影低既相，同埋張相片有相應既拍攝時間同地點車廂對番，閉路電視好快可以查出，要證明佢既意圖係唔難。

點解我會建議大家報警既原因有兩個：第一，我試過唔想多事搵完地鐵員工之後見住佢走就草草了事，結果半個鐘之後同一個變態佬係我出閘個陣跟住我翻屋企(應該係唔甘心)，個陣仲要係凌晨12點街上空蕩蕩，好彩我警惕性強留意到佢即刻跑左去711而且當時係個男仔員工喝走佢。第二個原因，當然係因為你係受害者都唔出聲，只會助長佢繼續偷拍，令到更多女仔比人偷拍。

2. 對付地鐵非禮
相信其實好多女仔都遇過比人抽水但敢怒不敢言，對付呢種情況一定要冷靜。

第一，感覺到有人蓄意觸碰你個陣要即刻搵野擋住，然後立即移開位置，唔好覺得地鐵好多人係咁郁好尷尬，佢非禮你個陣不知幾想你就咁企係度，動靜越大越多人留意越多人幫到你。就算麻煩到隔離既人，你都只係最多比人話幾句，但你比人抽水，就關乎到女仔既清白。

第二，同對付跟踪狂唔同 (因為你要肯定佢係咪跟緊你偷拍緊你係需要時間同證據)，如果你唔出聲佢就會更加有恃無恐。當然，你可以效法上一個方法影低佢個樣然後報警，但始終呢個都係非常被動同埋未能立即保護自己既方法。

呢度有兩個情況:

如果車廂唔算多人，我會建議你唔好直接同佢對恃，因為你係女仔好容易比人再言語霸凌(譬如佢會喝番你轉頭話你著短褲就係想比人摸)，當係一對一既時候你就會係非常弱勢，而且身邊冇人見到，啲人係唔會直接跳出黎幫你。所以，你必須立即係去一個多人既車廂穩一個人，最好係望落去可靠啲既男人或者男仔(因為女人成日好怕事)同佢講：[唔好意思，有個變態佬一直跟住我，我下一站就落車，你可唔可以暫時幫我睇住] 我相信任何一個男人都會正義感爆發願意幫你睇睇，同時你身處既成個車廂既警惕心都會好強，佢好可能見情形唔對路就會離開。

當然，如果個車廂真係好逼好逼，你就必須直接同佢講。有啲勇敢既女仔會直接好嬲咁問:[你做咩呀！]想嚇走個變態佬但咁樣唔係一個好既表達方式因為隔離左右唔知你地咩關係，而且你講既呢句野其他人未必聯想到係非禮。請你務必記得呢句野：[你唔可以再掂我，呢度有閉路電視，你咁樣做已經係犯法(若然你唔想提非禮二字)，我隨時可以報警。]呢句野望似kam kam地但係萬事萬靈，非常有效，係可以嚇到佢_都縮埋。

希望各位絲打可以保護好自己，我親身經歷過發現呢兩年啲暴徒越來越猖狂，今日又遇到一個，所以決定要開Po同大家講下 如果大家有相同經歷，不妨係度講下有咩方法可以阻止變態佬，幫下其他絲打

一個日字衝拳
咩金鐘仔都死啦

其實係變態佬既 理得你高矮肥瘦靚唔靚都會影你裙底

點會呀？ 唔靚都影？咁呀婆影唔影？

利申 變態